集會後感

講返自己背景先
我幾乎次次既遊行示威都去
但今日之後
我希望大家唔好去
原因有三
1.警方同集會者態度上的差異
今日我所見幾乎所有集會者都主張和平唔打警犬唔出手，但奈何見到對方一次次嘅武力升級，更甚嘅係對方一個個都係暴力狂，由呢一個態度上嘅差異已經注定左今次嘅集會失敗。太陽花學運難有第二次。
2.軍政府既獨裁
呢個係一個完全唔聽民意嘅政府，即使你做啲咩佢哋都唔會去改變，你可能只係想試一試諗下佢會唔會改變，但你用自己嘅前途同埋或者生命去賭，到底值唔值得？呢個係一個根本上嘅腐敗，根本就唔會係你一次衝擊就推翻到嘅事情，就算今次阻止到，下一次總會有無數次，而是次活動欠缺一個哲古華拉。
3.溫和民主派嘅取態
得唔到民心嘅集會難以成功，即使放咗催淚彈之後，和理非嘅取態值得留意，而代表和理非嘅政黨們，佢哋到底有冇實質或者強硬嘅行動或者立場呢？值得大家深思。
眼見連登上有唔少煽動鼓吹嘅post，希望大家做咩之前都先審視一下，觀察一下，再作出行動。
當然，大家仍然選擇出去或更甚嘅行動，我會欣賞，容許我同你地講一聲加油。萬事小心平安至上。

高汁留名

推